<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vinícius Cardoso - Blog pessoal</title>
    <link>https://vfcardoso.dev/</link>
    <description>Vinícius Cardoso - Blog pessoal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
    <atom:link href="https://vfcardoso.dev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Falaê, pessoal!</title>
      <link>https://vfcardoso.dev/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vfcardoso.dev/posts/hello-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No final deste ano de 2022 eu passei por um processo doloroso de aprendizado. Digo doloroso num sentido bem literal, pois fui diagnosticado com uma hérnia de disco na coluna lombar, entre as vértebras L4 e L5, que além de doer pra caramba por si só, ainda pressionava a raiz nervosa do nervo ciático da perna esquerda, fazendo com que eu sentisse uma dor &lt;strong&gt;ABSURDA&lt;/strong&gt; nas costas e na perna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resumindo, fiquei internado por 3 semanas tomando opiácios, além de ter de me afastar do meu trabalho por quase 4 meses, pois durante a maior parte desse tempo eu só conseguia ficar deitado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante esse tempo em que fui forçado a desacelerar, consegui notar alguns comportamentos estranhos, indesejados, que eu sempre tive e não percebia. E agora, chegando ao final do processo de recuperação, resolvi fazer o que eu pudesse para corrigir esses aspectos de mim e talvez, só talvez, me tornar uma pessoa melhor no processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E esse espaço é uma das ferramentas concretas das quais lancei mão para trabalhar um desses aspectos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acontece que eu me vi em várias situações onde precisava conversar com pessoas desconhecidas, ou até conhecidas, mas que eu não tinha muito contato ou assuntos em comum. E nessas ocasiões, eu simplesmente travava; não conseguia enfileirar palavras corretamente, parece que eu esquecia como funcionava o português.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu me acho uma pessoa com um bom vocabulário. Eu já li bastante, hoje não tanto, sendo este outro aspecto que pretendo mudar. Mas nesses momentos constrangedores, minha mente virava um mar vazio e branco de onde não brotava nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então, depois de refletir bastante, acredito que essa dificuldade seja simplesmente falta de prática em falar/escrever. Enfileirar palavras ativamente, mesmo. Pois desde a pandemia, ou melhor, desde que me mudei de minha cidade natal pra esta em que vivo hoje, eu reduzi bastante o meu círculo social e, portanto, as pessoas com as quais converso sobre assuntos variados. Nesse sentido, acredito que acabei &amp;ldquo;enferrujando&amp;rdquo; mesmo. Os especialistas que estudam o cérebro dizem que nossas conexões neurais se fortalecem com o uso, a repetição, e como eu não estive usando, ela acabou por minguar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estranho? Pode ser. Mas resolvi tentar mudar. Pra isso vou manter esse espaço aqui, pra escrever pensamentos e ideias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui você poderá encontrar reflexões filosóficas, artigos técnicos, poesia, ou mesmo receitas e anedotas. Tudo que me der vontade de escrever, escreverei. Afinal, as regras aqui são minhas, não é mesmo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concluindo, é só isso mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E como dizia o inigualável Douglas Noel Adams: &lt;em&gt;&amp;ldquo;See you! And thanks for all the fish!&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre mim</title>
      <link>https://vfcardoso.dev/about/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vfcardoso.dev/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olá!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu sou o Vinícius. Moro na cidade de Macaé, Rio de Janeiro, Brasil &lt;span class=&#34;emoji&#34;&gt;🇧🇷&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente trabalho como Desenvolvedor de Software Sênior na &lt;a href=&#34;https://sapiensia.com&#34;&gt;Sapiensia Tecnologia&lt;/a&gt; (full-time), desde Setembro de 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este site é um blog pessoal onde escrevo sobre ideias, coisas que aprendi, tecnologia, reflexões, etc. Fique à vontade para explorar por aí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso deseje falar comigo, você pode &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://vfcardoso.dev/contact&#34;&gt;entrar em contato&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns fatos sobre mim:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Minha cidade natal 📍 é Casimiro de Abreu/RJ, terra do &lt;a href=&#34;https://www.wikiwand.com/pt/Casimiro_de_Abreu&#34;&gt;poeta homônimo&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sou músico amador desde os 12 anos. Toco alguns instrumentos, mas prefiro o piano 🎹.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Me interesso por biologia, astronomia, física, química entre outros ramos da ciência 🔬.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gosto muito de fotografia 📷 também. Tenho uma conta no &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/people/vinicardoso&#34;&gt;flickr&lt;/a&gt; com algumas fotos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nerd de carteirinha, adoro ficção científica e fantasia: star trek, star wars, lotr&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gosto de vinhos 🍷 e café ☕.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>https://vfcardoso.dev/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vfcardoso.dev/contact/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Entre em contato mandando um e-mail para:&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;eu [arroba] vfcardoso.dev
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
